巴黎有刀客殺人並刺傷4人後被擊斃 伊斯蘭國承認責任

法國巴黎發生持刀襲擊案，一名男子在市中心用刀殺死一人，刺傷另外4人，警員到場後，將他擊斃。

警方仍在調查疑兇身分及動機。極端組織「伊斯蘭國」聲稱，疑兇是組織的「士兵」，他響應號召以美國在伊拉克及敘利亞的軍事盟友為目標。

法國總統馬克龍說，法國再次付出「血的代價」，但強調向自由宣戰的人，法國不會向他們退讓。

內政部長科隆慰問受害人及家屬，感謝警方迅速制伏疑犯。巴黎市長伊達爾戈表示，這個城市已經滿身傷痕，又對受害人說，巴黎所有人都會支持他們。

左膠又添一筆血債

咎由自取，縱容恐怖分子崛起